到底冇能力仲想去幫人係岩定錯

成日俾朋友話顧掂自己先
唔係啊豬啊狗我都幫
而係對方問我，我先會去諗

舉個例子
有朋友真係財政有困難
因為屋企有事要靠佢黎承擔起頭家
我知道左之後都有問佢洗唔洗借住錢俾佢渡過下咁
個陣我仲係半工讀，而佢已經係全職人士
我可能真係幫唔到d咩手
最多大家出黎食飯我會請佢咁

因為咁，我另一個朋友就覺得我咁好易俾女人呃
俾人講兩講，連身家都送晒俾人
但d錢係我自己搵返黎
我要點洗照計係我自由黎
我最多食少餐飯，買少隻game姐
唔會死
但人地係開到聲問我
如果好直接拒絕會覺得唔尊重人
點都會諗下辦法咁
咁到底係咪就算有能力都唔幫
都係人之常情？

只能說因為你覺得朋友重要過自己
不過有時要諗下自己 有啲人真係會利用你嘅好

五倫你識唔識

君臣、父子、夫婦、兄弟、朋友

朋友放最後, 你無能力就唔好幫人, 你幫唔到之餘仲害到自己

爛命一條

會害左d咩咁

無錯 但on9

巴打如果你有能力會唔會幫

睇人 以前濫好人係咪都幫食得屎多 出泥做多兩年野真係冇咩人信得過 香港人冇咩道德

酒肉朋友就免啦

同意巴打，錢係自己，鐘意點使咪點使，最緊要你開心，果刻覺得值嘅咪做囉，尤其是對身邊人，朋友等等。不過要帶眼識人，唔係好friend我都唔會主動借錢畀佢，最多多D關心佢等佢唔好覺得得自己一個

冇左錢有幾閒 最慘係香港地清泉真係好少

識左有幾年咁呢

我緊係知
係曾經交過心咁樣呢

巴打係咪俾人真係呃過

唔還你唔好後悔變成主角就得啦
借得錢俾人要預左人地唔還

自己能力內咪ok囉
但自問真係唔係開善堂

其實好少事 不過問題係我肯定完全冇利益衝突亦完全冇需要踩低人抬高自己或者利用你同情心攞著數
但係就算你點對人好 附出所有野 下下放以人地為先不求回報 繼續打開心口只會俾人繼續搵刀拮 做好人好廉價只會當你傻仔 好多香港人真係冇咩道德 為少少野已經冇底線

主要問題係我識既人係最正常已經可以為好少近乎冇咩價值既野出賣良心 咁出到去可想而知 係香港係好做難做正常人 可以信既真係好少 純粹驚保護自己會變做一個一直唔想做既人覺得好灰 驚一下子咁多年套價值觀崩潰姐 可能純粹我太on9唔適合生存

幫我

其實只係想見到身邊人開心姐 都唔洗咁下話 但係冇計 你要生存一定要夠狠唔係保護唔到自己同冇能力撥亂反正 但點保持自己初衷呢？

見到樓主好似自己 所以真係小心 幫人係開心 但好多人只會覺得你好利用 最先死係你 最尾仆街咪笑到最後 濫好人同on9冇咩分別

btw原來衣家先睇清楚你個post名 冇能力咁就已經唔洗做 想幫人冇咩問題 但決定差已經係錯 幫人要睇下成本效益 人地係好慘但你傾盡全力攬炒都做唔到咩不如慳番淡氣

巴打你曾經幫人幫到點
係故事?

唔講咁多啦 驚自爆
冇 假設姐 主要想叫你睇人幫同睇成本效 因為你話明係冇能力
始終香港大部份資源係少部份人手上 剩番個堆玩困獸鬥 所以要小心